Willem Saar tulli ette ja kaebas, et Hans Grimpe tema poea Michel Saare enesele karjatseks tellinud kus selel 3 kari elajast ja 7 lambast suweks hoida ning sele eest 10 R suwe palgaks pidanud saama, tema poeg Michel 23 Aprilist kuni 31 Octobrini s.a. teeninud ning paljo rohkem kui tellitud, loomi pidanud hoidma kus Hans Grimpe seda siis äraaeanud, aga mingisugust palka wäljamaksnud, ja palub kaebaja et kohus Hans Grimped sunniks, seda tellitud palka 10 R kui ka peale seda nende rohkem hoitud loomade eest isiäraliko makso temale wäljamaksma.
Hans Grimpe sai ette kutsutud kes ütles, et tema Willem Saarega karjatse üle mingisugust kaupa teinud, ning ei teada mis söpruse eest Willem Saar oma poega temale karjatseks andnud; - ka olla Mihkel Saar temale möned asjad warastanud kele perast tema seda ära aeanud ja ühtegi palka ei taha maksta.
Jaan Stern sai ette kutsutud kes ütles küsimise peale, et tema seda ülemal nimetud kaupa mitte otsani kuulnud, kül aga nönda paljo, et Hans Grimpel 3 karielajast ja 7 lambast, keda Willem Saare poeg Michel suwel pidanud hoidma, ja sele eest 10 R palka saama, kele peale Hans Grimpe 14 kop. Michel Saarele käsirahaks andnud.
Gusta Iwask (Wiliandi kiriku möisast) sai ette kutsutud kes ütles, et Willem Saare ja Hans Grimpe wahel kaup tehtud saanud kus Willem Saare poeg Michel Saar Hans Grimpe karja, mis 3 kurielajast ja 7 lambast, suwel pidanud hoidma ning sele eest 10 R suwe palgaks saama, kus Hans Grimpe sele kauba peale 14 kop. Michel Saarele käsirahaks andnud.
Sele peale ütles Hans Grimpe, et tema Michel Saarele mitte 14 kop., waid 25 kop. raha andnud.
möistetud:
Tunistajade wälja ütlemise järele Hans Grimped seles asjas süialuseks arwata ja peab seda kaubeltud 10 R 14 päewa aea sees Willem Saarele wälja maksma.
